台灣生活常客，你問我答

我唔係旅遊，係住左一段時間，有做過小生意 深入解答大家的疑難

對台灣有幻想的會失望
對台灣無幻想的會心動

邊樣野最吸引你？

老實講 係渣機車(電單車)上山周圍跑 渣車反而無咁爽 太多人亂騎車，渣車要常提神

正式改題為 自問自答

鐘唔鐘意食蚵仔煎？

ok

做咩生意？

有無推薦邊間？
食過兩間都覺麻麻

有冇浸温泉推介？

餐廳 蚊型

依家仲有無做？

上次騎機車入左個小鄉鎮 個到蚵仔煎好食 小鎮叫 南庄

住北部定南部
大城市定二三線城市

我好少浸溫泉 但台灣溫泉出名真假混合 唔好太大希望 當浸熱水就好啦 好似台中台南較多溫泉

我去過台灣旅遊
人又少D,又Nice ,又禮貌
我好彩??

北部 新竹 計產值一線，計人口密度三線，計台灣繳稅總額一線

真假混合，咁都係是但揾間算了

去旅遊通常都會咁覺得
真正落地生根我覺得又係另一回事
但普遍都一定好過香港人

早幾日騎機車上千幾米的山上 都係霧

個原住民阿姨個仔好靚仔，可惜是gay

咩山黎？

樓主點解會係台灣生活？

人係比較少介心

如果做小生意 大家都歡迎你 尤其是香港人去台灣

不過注意係台灣人的島民思考同香港教育制度訓練出黎的後生仔完全唔同 好易有心心不憤的感覺

有無唸住移民？

一座原住民為主的山
原住民住2千米以上 ，我騎到1千米左右

上山的路是咁的

點睇22k工資？

天氣偶然是咁的

真係好靚
黎過幾次玩 天氣都好好

暫時未有
台灣面對的經濟問題比較嚴重，做飲食唔會有大問題，可以過得唔錯，但你的世界觀會縮小，會想安定落黎，所以暫時唔想移民到台灣

雖然台灣係似強國，但自己真係最鍾意台灣
住過英國，土耳其，台灣真係最啱自己
日本旅遊係一流，長住又好似好大壓力

低到可憐
台灣年輕人無權利呢個概念，法律唔建全的情況下，無工會無勞工局保障，資方係佔上風

舉個例： 你係台灣連鎖店番工，計時薪，老闆會係你打完卡之後叫你做野

台灣本土人只敢做鍵盤戰士，甚至唔敢表達呢種不公平不合理的事

新竹的住宅密度是咁的 (非中心)

住得耐左平時有咩好做？

渣緊邊款？

巴打住過咁多地方 你的感覺一定係最合理
我都住過幾個國家，但反而覺得台灣係現階段未必最適合自己

樓主好得意

台灣有咩係第一？

我好肯定起吊橋技術係全世界第一 差唔多每個鎮都有吊橋 每條吊橋都係景點 都好多遊客

(利申： 架車唔係我 我係巴打)

上網學寫 code

生活指數點
黎緊去幾日台北諗緊budget要幾多

點開始入行做餐廳？

台北比香港平少少 主要係遊客區 野都亂開價 好多文青店

想慳錢入台大食 lunch , 平到笑甩假牙

一個蚵仔煎好似差唔多要60- 70台幣
牛肉麵大約120up

gf 阿媽唔做 比我地玩

渣緊咩車
利申 : 一樣係台灣生活渣緊VJR125

台大入面邊到有平野食? (台大入面其實幾時有出現過正常人餐食?)

kymco many 125

去台北旅行有邊到好玩或者好靚既景但係唔出名

可能係外省食得多 上次食到$50 便當連湯真係感動到要去祭英烈

好多女仔渣呢部
btw遲D無咁凍我都去衝山 呢幾日凍到仆街

講就咁講，而家咪係香港打份閪工，唔好話移民，去做生意都唔知做乜好
利申 廢青，毫無技能

等駐台北的巴絲打解答

因為我唔常去，同埋我去都係揀山山海海去 未必岩一般港人口味

落雨加大風騎真係玩命
將來有機會 其實想買新出個種三種機車 安全好重要

我已經感受到島民思維既恐怖
以前會幻想自己移民島國（esp.日本台灣），自從見識過台灣人既島民思維，已經唔會再對呢類國家抱有希望，淨係識閂埋門自己打飛機，沉醉係昔日既榮耀入面。世界不停咁變，佢地就慢慢被邊緣化。 又鐘意玩造神運動，乜鳩都古早味，千年一遇，超__ __ ，又神又達人，好似未見過外面世界咁。

新竹邊到既貢丸最好食?
(淨係是旦坐過一間,食到舊時果隻味已經好感動,香港好似食唔返)

巴打 我都係無技能 自己摸出黎 只要你去到窮途沒路 自然就會獲取新技能

我以為佢會成個post都自問自答...

呢幾日又凍又落雨又大風

食過台北寧夏夜市附近有間大貢丸湯
咬落去果下真係覺得成個世界靜哂 差d大嗌好好味
$50台紙2大粒仲有湯 飽到仆街
係其他地方食唔返了

agger 巴打
所以你用香港的跳躍式思考+視野 其實做自己生意係有優勢

有後行仔騎三輪咩 成日見d廢中騎三輪
其實買ABS車已經算安全啦 不過人地撞你都無法
我今日都差d炒

好想瘋狂住幾個月 打邊爐 食燒烤 鐵板燒 鹹水雞

啱啱先去住完一個幾禮拜 好似去幾日咁

利申：至少一兩個月過去一次

揸緊gogoro

我身邊的不同年紀新竹人都好少食貢丸 但我上次都食過一次 好好味 但真係唔記得邊度

牛肉麵我就有體會 莊記牛肉麵

我當初有諗過買gogo 但佢無聲真係好撚危
後座我又嫌佢細

呢款 愈來愈多人渣

仲有高山野菜 唔使落糖都好甜

加速係咪好快？ 有咩優缺點？
一直都想試渣電動機車

無見過 點泊車 應該入唔到停車格？

比多幅圖大家欣賞下

試揸過 起步超快但尾速唔夠 又穩又靜
不過後座同置物箱都細 每個月要比月費 原廠維修貴

新竹應該冇乜塞車格問題掛
(有另一牌子既白牌36)

都係正常咁停 只係比一般機車大少少
但我好關注機車的安全 兩輪真係太危險 尤其係砂石車出沒的路上

本身香港有25.6牌？定去台灣考？

要比月費

佢有唔同模式，最快果個我覺得加速好撚快，我自己長用最慢個模式有啲痴線佬一個月會加$249買性能提升，快到顛

缺點係用電一定比油車快，一開始試過揸到一半無哂電，要抬住十幾公斤電池搭火車再轉巴士去換電

市中心都會有
新竹消費好高 唔係一般台灣人能消費得起

台灣考 好平 好似百幾蚊台幣

夜晚渣架機車去夜市食宵夜,玩夜市d檔口game
呢種夜生活你覺得如何?

依家每個月比$499 200公里
所以如果好似你咁要揸比較長途都係揸返油車

痴線 佢唔係有提示換電？
一般係咪要渣上下學/班就 gogo, 遠行玩就汽油機車咁?

夜市檔口game 從來唔玩
但係騎車去夜市食宵夜幾開心 夏天更佳

Gogo換一次電應該唔夠衝山？
有無試過差啲比人炒埋黎
成日覺得無聲好危

個價真係目前唔算吸引
同埋新竹山區多 騎遠少少就好少人 騎電有挑戰性

約左個fd係第二個縣,渣車過去玩2日,順手寄宿人地屋企

放假去台北車站,搭台鐵去宜蘭個d郊區玩2日1夜 個種感覺好似約正

我覺得好正,巴打點睇

想喺台灣搞檔夜市
但唔知要幾多錢

佢個提示fake人我要揸30km 一開始佢話夠35km 我信佢 點撚知20km就無電 後尾先知佢個預計超唔準

依家部車我都係係市內用 出左市中心換電站好少好麻煩

一個月花幾多錢生活？

偏差咁大

渣車定騎車?
如果有機車牌，你可以租機車 或者早兩日寄自己架機車過去再玩

台灣公交實在唔太方便 騎車最好

睇下咩山 正常一次電應可以揸8-90公里 我見唔少人會揸上陽明山

目前未試過比人炒埋黎 其實部車一樣有聲會聽到 不過細聲少少咁

你係工作簽證定點？
26車牌點考？用HK身份證考？

我覺得高鐵好少後生仔坐
多數遊客，公司出差，上左年紀有錢人坐

女朋友係台灣人
留名

佢個預估好似係當你揸3-40km/hr ,但當你揸得快果陣個電量就會開始倒水

有無咩要求？就咁去考唔考到
一直都想電單車環島

每個大型夜市都有個夜市管理會，你入去問佢 佢就幫到你

最出名個幾個一定租金貴，但可能都比香港租天水圍某個屋邨街市舖平，而且人流有過之而無不及

好似有個叫台灣創業網 有提過價錢 唔貴 主要係你要包裝好 架車明亮有特色 你就會脫穎而出

有居留證就可以考

26即係電單車牌？我係台灣考的 好似6.700台紙搞掂

台北坐高鐵落高雄 仲貴過香港飛台中

未坐過高鐵

btw 台中撚

有冇溝到台妹？

外國人一定要有居留證先考到
不過唔考邊個知 我都無牌渣左一段時間先去考
唔好炒就得

UO而家好唔抵
埋稅來回都過千HKD

我到依家都仲係無牌

1400-1500台紙單程

唔該巴打
個簽證點搞 每3個月番一次香港？

巴打點睇宜蘭依個地方 想儲夠錢去宜蘭定居搞下小生意

我係出出入入 因為之前香港航空平
但係台灣有一年同三年多次出入境簽證，要上金鐘整

未去過 但係宜蘭風景聽聞真係靚 係台北人的後花園

澎湖聽聞都係好靚

我唔是原PO
不過有句說話叫"竹風蘭雨"
睇下岩唔岩自己

小弟下禮拜同朋友去台北台南玩下 有咩bar好介紹？

受教了巴打 第一次聽

識得D宜蘭人都話佢地屋企至少有兩部抽濕機

唔該哂

巴打生活點樣維持
諗住黎緊返大陸開餐廳
近關口 約三十座地鋪 租平香港近四成
人流同消費能力有過之 人工平六成至七成
同你樓上所講好似有啲似
想問下你果邊如果就以新竹計
鋪租 平均售價 food cost% 大約係點 或者比例係？
台灣有諗過不過一黎遠 二黎唔熟 三黎覺得果邊消費唔高？ 四黎台灣比起大陸普遍飲食文化/水平要求高啲?
同大陸比就感覺上有規範好多
唔洗咁多(入鄉隨俗)既野
同埋相對人脈要求冇咁高？

係台北讀緊書 對台灣有好感 希望將來可以留係台灣發展

巴打, 我有呢種睇法

1. 大陸同台灣開鋪頭好唔同, 大陸人鐘意食地區風味,辣的菜式

2. 台灣人鐘意小清新, 尤其賣得貴一貴, 裝修OK 的, 呢種係台灣會特別吃香

3.香港茶餐廳係台灣都撈得唔錯, 起碼我見的茶餐廳都係大家的印象中唔錯, 比個概念你, 一碟炒飯+飲品午餐套餐, 我係新竹見到賣$210台幣, 其實係好貴, 但係都幾多人去

4.幾間港式燒臘店每日(無錯 係每日)中午都排好長龍, 而間鋪係好污糟的感覺, 所以亦代表只要質素好 + 價錢親民, 唔一定比好多錢裝修, 你都係唔會有大問題

5. 鋪租既範圍差距好大, 因為有新發展區, 個邊的鋪價好貴, 但係都係高消費一群, 人口主要係3X 4X歲 同 小朋友, 居民都係科學圍區的奴工, 人工係台灣黎講算高的一群, 個邊可能. 一間1500-2000千呎的鋪頭, 位置中等, 間隔中等, 人流中等, 我覺得8萬-10萬台幣一個月接受到 (呢個價格都係直覺而言, 詳細都係要參考番中介網頁)

6. 舊區業主偏向租成棟, 好似我之前咁, 租一棟25000台幣, 3層, 店面+ 2層+天台+花園, 一層千幾呎,地下就應該有二千呎連花園, 位置其實OK (如果你主打外賣業務). 風險: 舊樓(50+年) 火警危機 鼠輩較多 電力負荷(台灣行110V, 機器一般220V/380V, 要搵電工拉線, 不過唔貴)

7. 台灣二手飲食機器貨源充足, 開業成本低. 基本上10幾萬港紙可以整得唔錯

8. 台灣租金同食材都比較平, 所以如果你賣得起價錢, 你就可以袋好多
基本上黎講, 開店都大約係鋪租~20-30% food cost ~30-40% , 如果你賣有包裝+有綽頭+有質素的麵, 我會覺得係新竹90-100台幣台灣係接受到, 一碗白生滾粥加兩塊皮蛋都賣70台幣

9. 老實講, 台灣經濟往下走, 但外出飲食的消費依然強勁, 係大陸賣的單價一定比台灣高, 而且你係大陸的回報(如果順利)一定比較大. 台灣的好處係易入手, 攞經驗(如有需要) 係唔錯的選擇

10. 法制而言, 香港>>>>台灣>>>>大陸, 我雖然未係大陸開過餐廳, 但了解到大陸需要的個種人際關係 係另一種層次, 挑戰會較大, 但回報亦比較高. 我亦都想將來係大陸搞餐飲, 不過需要資金先

11. 講番食材, 台灣本土食材普遍都係自給自足, 但有好多都產量不足, 所以某些農產品會特別貴, 尤其需要進口的食材, 如洋葱,香蕉, 麵粉類制品

12. 相反, 米,蛋,菜,豬 都係價低質優

13. 入鄉隨俗: 多少都有, 但係唔高, 比香港食得重口味D, 我地的咸 佢地一般要1.5-2倍. 佢地口味偏愛甜. 油較多

14. 係台灣開鋪頭, 好重要的係了解你想針對邊群人, 因為人口比較分散 比較少好似香港咁行過就入黎.

雖說分散, 但唔代表無生意, 因為台灣有機車, 店鋪的位置相對香港無咁重要, 反而質素好係首要條件, 好多開係巷仔的小店, 或者郊區的甜品店 係排隊, 你就知道呢個分別

15. 人工黎講, 最低時薪好似係台幣125, 你開135-140一大班後生仔幫你番工. 如果你善待員工, 你會獲得一班年輕勞動力. 呢方面,係大陸的員工素質比較低, 可能需要更多的員工訓練成本.

台灣後生仔雖說唔識反抗, 但你對佢好, 佢都對你好, 有能力時幫下年青人脫苦海, 可當做善事

==============

總結而言: 台灣開飲食係搞得過, 港式茶餐廳受大眾歡迎, 甜品亦都係, 如果你目標想開下一間海底撈, 台灣未必適合; 如果你想做台灣的港式連鎖, 買架重型電單車黎渣下, 機會是有的

((以上內容或有失偏頗 請多多包容))

多謝樓主用咁多心機回覆 ，而且文筆顯明有條理， 受教了

同巴打所講一樣大陸飲食偏好地區風味，而各式中菜甚至包括茶記都有唔少人做得幾成功

我個人最擅長或者身邊既朋友主要係做一啲較大路既西餐，例如pasta risotto 扒 糕餅甜品 墨西哥卷 沙律之類 較類似香港多到氾濫既cafe賣既野

相對呢類西餐做得好既唔多，較多數係定價較高既餐廳，而鄰近香港既地區/較發達地區普遍對西餐接受程度不會太低。

由於餅實在太大，加上本身對內地唔算太陌生，生意角度小弟認為係可以一試。

除左大陸，其實台灣同馬來西亞我都有諗過，但冇太深入了解過，聽完巴打講發覺自己諗野太主觀無知，有機會真係要去台灣走返轉。

巴打係台灣幾耐，將來幾年有冇咩大打算？

巴打唔介意我可以留個聯絡交流下(偷師學野)

巴打, 我都係得把口

依我素人觀察,西餐廳係大陸真係要揀岩城市, 深圳/上海/北京多海歸派會比較適合, 其他二三四五六七線的大眾普遍都未接受到純西餐, 一來係語言不通, 英文餐牌又睇唔明, 中文餐牌又唔夠格調. 二來係飲食文化真係有出入, 但係個市場係增加緊, 而且外資係推動普及西餐文化方面都努力緊, 呢個對你開西餐會係機會

反而巴打你主力的西餐係台灣係幾好賣, 尤其係一D偏遠少少的旅遊景點, 你可以賣300台幣(+10%服務費)一個SET, 星期六日全天滿座. 獨佔成個山頭, 都唔少呢種模式經營的餐廳

我係台灣斷斷續續一年幾, 歡迎 telegram me :

我都係得把口架咋巴打, 我覺得你咁有諗法, 前途無限啊

巴打, 比條拎你參考下
呢間係台灣呢排開得比較多分店的一間cafe, 好似係台北發蹟, 你可以睇下個價錢
佢係新竹的極隔涉小巷一間分店, 但係每晚都排隊

推

2同4 姐係無論價錢都有行

都係要視乎地區, 如果係花蓮咁開就未必有運行
但我觀察到的新竹台中高雄地區, 呢種模式真係有運行

樓主做緊邊類食店

日韓式飯團

thanks so much

晏啲tg你一齊研究下，唔介意可以交流下我諗法，因為仲係計劃中，事關我出黎做左幾年野今年走左去讀HD(IT野)，依加仲係year 1。

淨係粗略計過要準備既本金，返上去行過，同埋同一啲係大陸做過生意同埋香港有開餐廳既前輩分享左我諗法，雖然得到某程度認同但係仲未有決心即刻去搞。

雖然覺得用一兩年時間去籌備絕對冇死，但一兩年變化可以好大。

講講下又一段
再傾
油

巴打我支持你

呢個我都有小小心得:

籌備係要, 但籌備太耐我驚你會愈多自我否定

心口一個勇字, 有粗略的籌備, 咁就差唔多啦
想像以外的因素會比你諗得到的多 除非做大額生意啦, 如果唔係小生意都真係要靠少少衝動 當你去到谷底 就會摸到條路出黎

(巴打,等你加我tg)

生活開支點分配
使最多錢係邊d地方

月經，點睇台灣女仔？同埋，可唔可以分享下台灣經濟？我去過幾次台灣，覺得台灣比起香港更有停頓既感覺。

巴打

一個大學文科畢業，出黎做左幾年野，無專業技能ge普通人。人在香港，有咩辦法o係台灣搵到工，過去生活？

去d人力銀行開account寫好CV其實有冇用？

簡單咁講，就係我老婆不時話想移民去台灣，佢國際學校教書，過去搵工應該好容易，分分鐘仲可以養埋我。

雖然未見佢有認真計劃，流於口講層次，但我都想睇下自己o係台灣做到乜，一旦佢真係付諸實行，我唔會變左佢負累。

教小學英文

雖然話租金平, 但點都係租金最大開支, 其次係食
騎機車油超平, 又慳油, 唔渣車淨騎機車, 一個月都係百幾蚊港紙
不過最爽係唔使逼地鐵 (全因不是居台北)

台灣女仔比較見識少, 如果你本身用香港個套思維同佢地溝通相處, 會仲慘過同大陸人相處. 反而要學識點同佢地溝通, 一步步帶領佢地脫離島民思想

台灣經濟整體係差, 而家全靠台積電撐起台灣. 大陸呢幾年密密請台積電工程師番大陸, 台積電本身都不斷係大陸擴張, 當台積電慢慢移走係台灣資金技術時, 咁台灣經濟會再慘, 到時人工會再低....

目前台灣的狀況係:
有錢者不外乎係現時45- 70 歲呢班人, 或者父母做台商的富二代
老人點解咁有錢呢? 因為蔣XX 的派大塊田政策, 上一輩老人都有田可以賣, 唔小心送左個係桃園的田, 想窮都難

話雖如此, 如果你係搞小型飲食, 基本上唔會有太大影響,始終窮都係要填肚

巴打, 我唔去bar 答你唔到

有個故事:

有海外回流ABC, 流利中英文, 係CITIBANK做左幾年, 去台灣in 比HR話唔熟番台灣市場, 壓到4萬台幣一個月

另一個ABC, 流利中英文, 識睇識寫, 30歲, 係台北番 architect 公司, 月薪都係4萬台幣. (不過佢有父幹)

台灣公司係島民思想, 要搵工真係唔好係台灣, 個種落差你自己都接受唔到

成個島的人工都偏低, 老板心態係你唔做都有人做

有另外一個ABC 朋友, 澳洲做律司, 係台灣學普通話時搵到一份台北類似貿易發展局的合約工, 諗住長做, 但係人工係38000左右, 做左半年頂唔順走左

再溫情提點: 唔建議係台灣打工 同香港一樣咁黑暗

巴打會唔會詳細講下島民思想？本地人對呢個詞有咩感覺、會唔會認為台灣人就應該要島民思想？

咁貴油錢 我一個月大約入2次油
入95每次都係$120左右台紙

島民思想主要係指來自小島的封閉思想

1. 小事化大
台灣新聞, 甚至紀錄片, 都係將小事誇大, 因為本島唔係日日有新聞, 機車被偷都要報導, 對國外的新聞無興趣

2. 無視國外的世界
想傾下外國有咩流行? 佢地可以同你講下本地民進黨邊個立委收受利益. 其他島外的消息新聞 普通平民唔會了解, 亦都唔想了解

3. 既來知則安知
呢個都係負面詞語? 無錯, 當你發現有好多差劣的社會現象 政府完全無去處理 反而包容縱容就明白

例子: 改裝機車話明係違法, 但係每幾分鐘就有一架拆左滅聲器的機車飛過, 當你係深夜的時份 你就明白有幾難頂 警察成日話加強執法, 但成日見到飛車經過警察身旁 無事

4. 無權利的概念
佢地唔了解自己有咩權利, 面對不公平現象, 只會吞聲訝忍.
比老闆剋扣人工, 都會覺得係自己錯

5. 服從權威
中學考試都係mc , true/false, 唔會有比你發表意見的評論題
只有校長/老師/書本講的是正確, 自己的想法一定係錯

本地同外界有保持接觸的人都知道島民思想的存在, 但普遍的人係完全唔覺得有咩問題 呢個就係點解台灣同世界脫節, 經濟上愈黎愈孤獨的其中一個原因

巴打, 我係講最高
其實一段都係一個星期$100台紙左右
之前要送外賣, 都係多少少

????

我又黎pish下
島國思維more
之前讀過一本講日本島國文化既書
唔知會唔會有相似或相反

多謝巴打，咁我都係等有日發左達先過去做皇帝

另外想問，台灣人係咪好迷信同超刻薄新抱？結婚以男家主導？

我有個朋友ge朋友(女仔)，識左個有錢台仔，準備緊結婚移民過去，但越傾越發覺好惡頂。

結左婚唔準出去做野
幾年內要生到幾多個，一定要有仔
老爺奶奶買間屋俾佢兩公婆住，但係落老爺奶奶名，要留一間房俾老爺奶奶，佢地會keep套鎖匙隨時去住兩晚

明明決定左婚期，雙方都開始通知緊親友，爭在未派帖，男家先話重新算過果日唔吉利要改(唔係同女家商量，係決定左講，佢地話結婚o係台灣係男家話事，女家只係訂婚日子有話事權)

我覺得嫁過去係人權同自由的大倒退

可唔可以請我過去幫你打工

我有朋友嫁去台灣，
做抱同生女都冇地位，
一生仔就個個口面變鬼死咁好，
嫁出去女 = 潑出去水，
不准交家用給外家，(香港都興外嫁女照交家用)
男家主導，大陸農村咁

點睇竹科工程師

巴打, 我有個FD係日本讀完MASTER, 我地之間形容的 台灣人/日本人 都幾相似, 主要係對外界事物的不接納, 同埋放大自己島上發生的大小事

台灣人係好迷信 比大陸人仲要迷信

一個小地方有好多廟, 大大小小的廟有唔同形式的"表演" 活動, 例如有上身, 濟公吐水, 觀音借庫, 但唔係一般係似香港咁大家求好意頭, 而係大家會話個D野係真, 會一年四季成日去上香團, 買唔同所謂的法器

好似我地城市長大, 見到呢堆廟斂財斂到好誇張, 但係當地人信到十足十,仲會好願意咁dum錢落去, 咁你就會明白佢地好迷信

刻薄新抱:
呢個要視乎係農家定城市, 農家思想同傳同中國人一樣, 重男輕女
台灣好流行全個家族住同一棟, 其實係好易有磨擦, 加上好多老屋都破破爛爛, 如果用香港標準住落去會好難接受

城市黎講, 根據我的認識, 年輕啲 開通的父母都比較少呢方面的問題

根據我睇, 你朋友的男家屋企係傳統台灣思想. 老人係權威, 做細既無得反駁架 好屈機架台灣前輩

暫時未有能力 sor 巴打

仲慘過大陸農村

人工係台灣算比較高, 但係工時好長, 尤其呢排要加快做 iphone 訂單

台灣人點睇香港人移民過去

同問

pish

無乜所謂, 反正唔係大陸人 佢地就OK

佢地都聽過香港樓價貴,住得唔開心,人壓力太大,所以佢地都唔會覺得移民去台灣唔好

係網上識左個台妹唔知點追佢好

台灣既民宿行業平均盈利好唔好
自己係大陸經營緊apartment,回報有20%左右，
不過覺得依家係走量唔係質，辛苦錢
去到某個位，以後想自己經營精品個種，收得貴唔洗睇住個booking rate做人
以前去花蓮玩，book過房其實都唔平，精品個種幾錢唔記得，我揀既有間係山上睇市夜景，有間又城堡咁款，複式房又盛，
見佢地timetable又book得幾密，心諗其實圍起上黎，我當十幾間房，計埋房價唔滿其實都好好搵 定係只係因為六月旺季？
上網睇過人地blog, article,話台灣民宿競爭大，旺淡季明顯，平時周末爆滿，平日拍蚊，圍落賺唔多又盛

不會覺得港人移去台灣會搶高物價、推高樓價、搶工作？

應該同一般人一樣 不過非台灣本土男仔會加分

對於我的觀察而言, 台灣人的本土消費力尚可, 民宿 & 時鐘酒店 都好受歡迎

基本上目前有四大來源: 台灣本土中產, 香港遊客, 東南亞遊客(新加玻), 大陸自遊行

學生哥就消費力一般, 除非你開一間可以比5個人以上一齊住的大房間, 後生仔會比得起 ( 香港遊客其實幾多, 而且消費力高, 你瞄準香港人其實都唔錯 )

回報有20%其實好高, 台灣我相信20%會比較困難, 除非你有獨市壟斷優勢, 或者你好識定位,包裝,佈置, 因為整體台灣係一個成熟市場, 但係細分黎睇, 某些鎮、村可能會有10-15%回報, 因為台灣人好多大景點都玩厭左, 想有新開發景點. 適當既宣傳+ 電視推波助澖, 咁就幾有前途

"旺淡季明顯，平時周末爆滿，平日拍蚊" 呢個係事實, 平日大家都無去住民宿的習慣(MOTEL 時鐘酒店除外), 但係到星期五六夜晚爆滿, 我見到某些係鄉鎮開民宿/咖啡店的老板都會1-5唔開門,可能番其他工, 六日開門

如果你係有心搞宿民宿, 其實星期一到五可以賣下咖啡,吸引退休人士 (佢地係台灣最有錢的一群), 或者種菜拎去賣, 台灣人幾熱愛呢種自種organic 菜

台灣地方比較大, 而且睇番數字,其實香港移民台灣的人好少, 整體都未必有影響0.000001%, 九牛一毛而已 高樓價只限局部地方, 而且佢地針對既對象係官商勾結, 暫時未聽到有推高樓價之說法

同埋, 台灣買賣第二棟樓要比重稅, 所以相比香港 炒樓風氣無咁重

工作就更加難, 你香港人過去一般都唔會打工 TWD$125/hr 香港做M記既人工

5點到花蓮 早機返香港
唔計頭尾2日得5日
想去花東同台北
點玩好
我落機應該直接去台東定台北 定係花蓮玩先?

小弟唔太熟花蓮同台東, 但係如果係我, 我會選擇台北->花東
始終台灣地比較大, 交通唔太方便, 你後來先玩花東比較, 比較無咁易miss飛機

建議巴打睇下地圖先
台東去台北要坐3個半至4個鐘火車(睇車種)，台東去花蓮個半至兩個鐘火車。
其實得5日真係唔建議去台北，如果要去咁就花蓮做尾站啦，方便搭飛機。

拎咩證可以長時間留係台灣

最主要都係:

旅遊簽
學生簽
結婚簽
工作簽

台灣政府好求其

點睇內灣?

(只係因為文具而認識，但下星期有打算台北落台中嘅時候走一轉

巴打可唔可以分享多啲點樣因文具而認識內灣?

我之前一直都住係內灣附近，成日得閒就過去

我鐘情內灣，台灣咁多地方，內灣對我黎講排名好高，因為有高山，亦有澎湃的河，仲有原住民風情，最緊要方便入去

呢張相係內灣再入去的一座高山的山腰影

玻璃筆

但早兩日睇劉克襄嘅書 佢覺得內灣變得太快太tourisy

可惜我人唔係台灣, 如果唔係可以借架機車載你上山玩下

內灣如果平日去會更少人, 比較無咁遊客區
內灣老街附近係比較商業化, 如果有機車再渣入去, 就會好山區
但係我覺得內灣係值得入去, 空氣清新 環境幽美

巴打 我應該星期日去 check下玻璃筆開唔開先
本身諗住淨係四五點到，留半日就落台中

你夜晚想住係內灣嗎? 附近都好多民宿 / 溫泉旅館,唔錯

內灣遊客散得好快, 山區6點左右日落就開始好多人走, 鋪頭開始執野
建議早上/中午去

同埋要留意火車班次, 因為去內灣屬於鄉郊線路, 唔係香港咁密, 似我記憶一個鐘一班, 所以要計好時間, 通常火車會早到早走, 所以時間唔好較得太忟

內灣去台中可以坐內灣線火車->新竹->台中,需時約2.5小時, 或者想慳時間可以係六家轉高鐵落台中

巴打,我突然諗起

內灣坐火車出去到竹東, 有一個好正的夜市, 比台北的好行, 而且好熱鬧, 只要唔落雨就逢星期六晚6:30 - 10PM

台灣有無wise薯片賣？

我台中落機 本身想留3日台北再落返台中 中途行陣
而家book咗19-22台中酒店 聽你咁講如果星期六去內灣再去夜市好似幾正?

我都諗住搭台鐵呀 時間唔使慳 最緊要慳錢

想問下巴打台中有無地好去或好玩
黎緊同女友一齊去

樓主有無聽過香港人入行做夜市? 如果有, 有無經驗分享下?

其實係我地香港人誤會咗唓
佢地泡湯同溫泉係兩回事
泡湯唓係浸熱水
溫泉至係山泉水
泡湯對台灣人來講好平常
獨立浴室，熱水任浸
不過當然有好多地方扮泉水呃遊客啦
(聽講宜蘭最多)
真係要浸溫泉水要Google下

北部多硫黃溫泉，勁似屁味
南部多炭酸溫泉，啲水滑啲

我記得有人計過長遠來講佢仲貴過普通機車喎...
BTW, 我聽講gogoro間公司其實只係呃外國佬
佢拎晒政府funding然後推去外國
話喺台灣好成功好多人揸
然後再推番來台灣同台灣人講連外國都揸你唔係唔揸下嘛

唔肯定
但係台灣有costco, 大量美國進口貨

台北同香港差唔多, 一個普通城市

如果想體驗下半鄉郊, 係內灣會比較開心

咁一定係首選台鐵 同埋其實搭台鐵無咁煩

台中清泉崗 -> 坐162到沙鹿火車站 -> 上台鐵, 換兩三次火車直達內灣
其實會簡單過坐高鐵

sorry巴打 唔太熟台中
印象中都係同台北差唔多, 一個大城市, 好多夜市咁

有聽過, 但比較多係高雄台北開實體店, 賣衫賣湯賣茶餐廳都有

thx 巴打
真係第一次聽 長知識了

佢本身已經貴過普通機車 聽樓上的巴打講仲要加維修,電池,月費
但係電機車的加速感應該幾正

123點你都搞錯咗...
唔係小事化大，係台灣的愚民政策好撚成功
所有媒體都係黨出身，所以所有新聞唔撚係新聞來嫁
佢地只係拎你覺得個社會好和平得啲小事
事實上網絡上有好多比人鬧爆緊的新聞佢地唔敢播咋
同埋佢地無咩外國新聞係因為唔肯洗錢咋
外國新聞可以上網抄就抄，無得抄就買平的
唔平就寧願唔播
今次有電視台派人去韓國採訪係奇蹟來嫁...
(佢地連本地新聞都懶採訪嫁)

同埋台灣最嚴重係黨派思想極端嚴重
佢地已經緊握住台灣各行各業
扼殺左好多台灣人的未來...

聽講墾丁啲"民宿"係用來炒唔係經營

留名

巴打深入分析
我對台灣政治比較少留意, 只係從一般非政治的角度分享一下對台灣的睇法, 不過巴打係有料之人 又長知識了

我知道，但朋友喺台北本來就打算探佢
(同埋去文具店朝拜)

所以星期六定日落台中都無咩所謂
但內灣個hostel係台北兩倍價錢

溫泉旅館是咁的

巴打咁仲去唔去內灣?

開左fb page ,叫 "台灣深活", 有興趣的巴絲打可以支持下

因為鐘意台灣嘛
自然有關台灣的事都會去八下

不過移民咗來台灣就快一年
其實都有好多野失望
但如果重新比我簡台灣定香港
我一定簡番台灣
兩邊都係死狗，但係台灣各方面都舒服好多...

想照去啊 但未諗留唔留一晚 定放嘢喺台中即日來回
同埋hostel我覺得未必有溫泉 見網上內灣站得一間hostel

巴打你移民左去台灣啦
係邊到住? 可唔可以分享下台灣居住有咩開心同失落?

用自己個page開咗 支持下

hostel 我未住過
但係附近有幾間溫泉旅館
如果你諗住即日走都得, 不過都係要留意尾班車,去台中的台鐵班次唔算密, 如果你想行竹東夜市, 可能你要考慮係新竹市訓一晚, 或者airbnb 睇下有無人有床位

link

打錯 係like

而家住係基隆呀

我而家生活水平同香港個時差唔多
叫做唔係有錢，但又唔會等錢開飯個種

講食，台灣爽皮好多
平靚正的好多，同樣價錢我多好多選擇
香港狗糧食得多，黎到台灣我肥幾圈

講住，台灣間房大我香港間房幾多
我搞掂晒香港啲野來到台灣間屋
第一時間滾完我張床再滾個地板
連個天花板都高啲個種感覺香港比唔到我

講行，除左去台北玩
我有車出入唔洗同人掙關愛座
唔高興可以騎機車上山入海，即去

講衣，上網買唔洗出街排隊比錢
貨到唔啱size或心意仲可以退貨

再講台灣啲人nice好多好多好撚多
上次去墾丁玩，一出高鐵就仆街
即刻有人扶我同拎行李
出到停車場就遇到香港人
明明佢阻人入電梯都仲好意思話我阻撚住晒

你講的我都有完全一樣的感覺啊巴打
係台灣可以碌黎碌去真係幾開心
雖然無歐美個種咁大, 但係已經好足夠

巴打介唔介意透露下做幾邊行? 打工定老細?

基隆生活機能、錢途如何?
未去過基隆, 想了解下

其實我唔係巴打係絲打，做緊人妻

生活要睇地段，我個頭好方便
咩都有，出市區又近
不過基隆工作機會少...
基隆人通常都會騎機車去台北番工

老實講，我係呢度唔洗煩住的問題
係香港仲有舊錢，加埋強積金
大不了咪自己開店賣野食囉
絕對死唔去
其實台灣人對於食的容忍度真係高到喊
黑油塑化劑爆出都整唔死啲黑心企業
仲有佢地對於網購熟食有份莫名的信心

巴打睇到我個like未

巴打 好似未見到有人用page 黎 like 我再搵下

個名又中又英

如果講失望，第一應該係呢度的民主
以前香港啲政黨講到台灣民主有幾好
到我認識多咗台灣之後先發覺假嫁
我老公仲笑香港人太天真

台灣人的政治心態比香港仲要落後
民主選舉只係種疏導民怨的手法
佢哋只係睇黨睇樣去選人
大部份台灣人比人賣咗豬仔仲要幫人數錢

黨意識加上台灣媒體的洗腦
我睇到好多好多好多荒謬的事
係我喺香港無辦法想像嫁

sorry 巴打 手機版fb 好似搵唔到

我約略知道台灣的政治貪污問題好嚴重，一大堆政客一身黑材料，完全無人審無人查